\part{Specification}



\chapter{Overview}




\chapter{Directory}


项目目录结构规范\footnote{directory_spec}的设计目标是项目开发的目录结构保持一致，使容易理解并方便构建与管理。


\begin{compactitem}
\item 项目包含但不限于业务项目和包项目。
\item \texttt{\$\{root\}}表示项目的根目录。
\end{compactitem}


资源分成两大类，分别是源代码资源和内容资源。

\begin{compactenum}
\item 源代码资源：开发者编写的源代码，包括js、html、css、template等。
\item 内容资源：希望作为内容提供给访问者的资源，包括图片、字体、flash、pdf等。
\end{compactenum}

\section{Naming}


目录命名原则要求简洁，不允许使用复数。

习惯性缩写的单词 必须(MUST) 采用容易理解的缩写。例如，源代码目录使用src，不使用source。

\begin{compactitem}
\item img（图片），不允许(MUST NOT) 使用image、images、imgs等。
\item js（javascript脚本），不允许(MUST NOT) 使用script、scripts等。
\item css（样式表），不允许(MUST NOT) 使用style、styles等。
\item swf（flash），不允许(MUST NOT) 使用flash等。
\item src（源文件目录），不允许(MUST NOT) 使用source等。
\item dep（引入的第三方依赖包目录），不允许(MUST NOT) 使用lib、library、dependency等。
\end{compactitem}

不允许(MUST NOT) 使用复数形式。例如，imgs、docs是不被允许的。

\section{Structure}

在\$\{root\}下，目录结构必须(MUST) 按照职能进行划分， 不允许(MUST NOT) 将资源类型或业务逻辑划分的目录直接置于\$\{root\}下。

常用的目录有src、doc、dep、test等。

\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    src/
    test/
    doc/
    dep/
    ...
\end{lstlisting}


业务项目的\$\{root\}目录结构划分遵循\$\{root\}目录结构划分。


从程序结构的角度来看，必须合理设计项目的目录结构。例如，支持文件和引用文件不能保存在公众可以公开访问的目录中，用户信息必须存储在数据库中。

在项目开发过程中的第一步就是设计良好的项目目录结构。例如，下面是一个PHP项目目录结构的初级设计。

\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    pub/
    lib/
    tpl/
\end{lstlisting}


\begin{compactitem}
\item pub/保存所有可以公开访问的页面；
\item lib/保存可以被其他文件调用的引用文件；
\item tpl/保存页面显示文件。
\end{compactitem}

在实际网站中，Web服务器应该只允许访客访问pub/目录下的文件（例如样式表、脚本和图片等），其他文件必须保存在公共目录之外的目录中。


\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    pub/
        img/
        css/
        js/
    lib/
    tpl/
\end{lstlisting}


Web服务器的根目录是一个特殊目录，应该通过httpd.conf或URL重写等指向指定的主页。


\begin{lstlisting}[language=bash]
# cat /etc/httpd/conf/httpd.conf
#
# DirectoryIndex: sets the file that Apache will serve if a directory
# is requested.
#
<IfModule dir_module>
    DirectoryIndex index.html
</IfModule>
\end{lstlisting}

除此之外，还需要创建其他的目录来提供与项目开发过程相关的资源，并且保持代码结构的清晰性。


\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    pub/
        img/
        css/
        js/
    lib/
    tpl/
    sql/
    doc/
    test/
\end{lstlisting}


\begin{compactitem}
\item sql/保存MySQL文件等；
\item doc/保存帮助文档和开发笔记等；
\item test/保存发烟测试和单元测试代码等。
\end{compactitem}

最后也是最基础的，只要页面需要被用户访问，那么它就应该被放置到可以公开访问的目录中，至于其执行过程则由Web服务器和应用程序本身来负责。


\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}





\section{Code}

业务项目可以(SHOULD) 为项目起一个代号名称，代号名称 必须(MUST) 为一个单词，不宜过长。例如，北斗的项目代号为triones，哥伦布的项目代号为clb。

项目代号应该有利于区分不同项目，为未来项目之间的重用留下扩展的后路。


在项目开发时，通常会使用如下加载器配置，将项目代号指向src。


\begin{lstlisting}[language=bash]
{
    baseUrl: '${docroot}',
    paths: {
        'triones': 'src'
    }
}
\end{lstlisting}

业务项目的src目录内，绝大多数情况 应当(SHOULD) 根据业务逻辑划分目录结构。划分出的子目录（比如例子中的biz1）称为业务目录。


src下 必须(MUST) 只包含业务目录与common目录。业务公共资源 必须(MUST) 命名为common。common目录作为业务公共资源的目录，也视如业务目录。




\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    src/
        common/
        biz1/
            subbiz1/
            subbiz2/
        biz2/
\end{lstlisting}

较小规模的业务项目（如投放端），src目录允许视如业务目录，直接按照业务目录划分原则划分目录结构。


\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    src/
        foo.js
\end{lstlisting}


\section{Database}


在设计项目目录结构的同时也需要根据需求来设计数据库结构。

项目（例如网站）需要从用户处收集的信息和项目本身所能提供的服务相关，而且这些信息又会反过来影响数据库设计中的表结构等。




\section{Principle}

\begin{compactenum}
\item JS资源：不允许(MUST NOT) 按资源类型划分目录， 必须(MUST) 按业务逻辑划分目录。JS资源应直接置于业务目录下。即：业务目录下不允许出现js目录。
\item 除JS资源外的源文件资源，当资源数量较多时，为方便管理， 允许(SHOULD) 按资源类型划分目录。即：业务目录下允许出现css、tpl目录。
\item 内容资源：允许(SHOULD) 按资源类型划分目录。即：业务目录下允许出现img、swf、font目录。
\item 业务目录中，如果文件太多不好管理，需要划分子目录时，也 必须(MUST) 继续遵守根据业务逻辑划分的原则，划分子业务。如：下面例子中的subbiz1。
\end{compactenum}


\subsection{Biz}


通常，对于一个业务目录， 鼓励(SHOULD) 将业务相关的源文件资源都直接置于业务目录下。


\begin{lstlisting}[language=bash]
biz1/
    img/
        add_button.png
    add.js
    add.tpl.html
    add.css
\end{lstlisting}

业务目录下源文件资源数量较多时，我们第一直觉应该是：是否业务划分不够细？是否应该划分子业务，建立子业务目录？



\begin{lstlisting}[language=bash]
biz2/
    subbiz1/
        list.js
        list.tpl.html
        list.css
    subbiz2/
\end{lstlisting}

遇到确实是一个业务整体，无法划分子业务时， 允许(MAY) 将非JS资源按资源类型划分目录进行管理。


\begin{lstlisting}[language=bash]
biz1/
    css/
        add.css
        edit.css
        remove.css
        img/
            add_button.png
    tpl/
        add.html
        edit.html
        remove.html
    add.js
    edit.js
    remove.js
\end{lstlisting}

业务项目目录划分示例


\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    src/
        common/
            img/
                sprites.png
                logo.png
            conf.js
            layout.css
        biz1/
            img/
                add_button.png
            add.js
            add.tpl.html
            add.less
        biz2/
            subbiz1/
                list.js
                list.tpl.html
                list.css
            subbiz2/
    dep/
        er/
            src/
            test/
        esui/
            src/
            test/
    test/
    doc/
    index.html
    main.html
    ......
\end{lstlisting}


common目录为业务公共目录，用于存放业务项目的业务公共文件。所以，根据业务逻辑划分目录结构时，业务逻辑命名 不允许(MUST NOT) 为common。

biz下面不能有资源类型目录，否则如果在biz下继续划分资源目录，代码的结构可能如下：



\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    src/
        biz1/
            js/
                list.js
\end{lstlisting}

当我们需要使用list.js的时候，必须写如下的代码：\texttt{require("../biz1/js/list")}，但是从逻辑上说，更合理的写法应该是\texttt{require("../biz1/list")}，因此不推荐在biz下面对源代码资源划分目录。


\subsection{Package}


包项目的\$\{root\}目录结构划分遵循\$\{root\}目录结构划分。

包是实现某个独立功能，有复用价值的代码集。按照通常的理解，一个包项目不应该特别复杂，所以包可视如一个不太复杂的业务，其src下的划分原则与业务项目的业务目录划分原则保持一致。




\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    src/
        css/
            img/
                sprites.png
            table.css
            button.css
            select.css
        main.js
        Control.js
        InputControl.js
        Button.js
        Table.js
        Select.js
    test/
    doc/
    package.json
    ...
\end{lstlisting}


直接置于\$\{root\}下的目录称作一级目录。一级目录 必须(MUST) 具有某种职能属性。

除了下面列举的一些常见目录之外，\$\{root\}下也可以放置一些跟项目发布相关的文件，例如build.sh，build.xml，Makefile，Gruntfile等。

\begin{compactitem}
\item src

src目录用于存放开发时源文件，发布时 必须(MUST) 被删除。

\item dep

dep目录用于存放项目引入依赖的第三方包。该目录下的内容通过平台工具管理，项目开发人员 不允许(MUST NOT) 更改dep目录下第三方包的任何内容。

当项目需要修改引入的第三方代码时，第三方包应将源码直接置于\$\{root\}/src目录下，规则见该目录下的规定。


\item tool

tool目录用于存放开发时或构建阶段使用的工具。该目录在发布时 必须(MUST) 被删除。

\item test

test目录用于存放测试用例以及开发阶段的模拟数据。该目录在发布时 必须(MUST) 被删除。

\item doc

doc目录用于存放项目文档。项目文档可能是开发者维护的文档，也可能是通过工具生成的文档。

\item entry

entry目录用于存放项目的页面入口文件，通常是上线后可被直接访问的静态页面。

\item asset目录用于存放用于线上访问的静态资源。

通常构建工具会对src目录和dep目录下的资源进行分析、合并与压缩等，生成到asset目录下。所以该目录尽量避免手工管理。



\end{compactitem}


下面是一个构建工具生成后的asset目录示例：




\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    asset/
        js/
            loader.js
            build.js
        css/
            common.css
            img/
        tpl/
            build.tpl.html
        img/
        ...
\end{lstlisting}




RIA项目通常会包含较少的页面入口文件，常见的是main.html，这些文件 可以(SHOULD) 直接放在\$\{root\}目录下。




\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    src/
        common/
            conf.js
        card/
        gold/
        message/
    index.html
    main.html
    ......
\end{lstlisting}

多页面项目通常页面入口文件较多， 可以(SHOULD) 统一放在entry目录中，按业务逻辑命名。

\begin{lstlisting}[language=bash]
${root}/
    src/
        common/
            conf.js
        card/
        gold/
        message/
    entry/
        card.html
        gold.html
        message.html
        ......
\end{lstlisting}


项目在发布的时候，构建工具可以页面入口文件为入口进行分析和编译。

RIA项目经过构建工具编译后，目录结构可能如下：

\begin{lstlisting}[language=bash]
output/
    asset/
        js/
        css/
        tpl/
        img/
    index.html
    main.html
\end{lstlisting}

多页面项目经过构建工具编译后，目录结构可能如下：

\begin{lstlisting}[language=bash]
output/
    card/
        asset/
            js/
            css/
            img/
        index.html
    gold/
        asset/
            js/
            css/
            img/
        index.html
\end{lstlisting}


\subsection{Resource}


按资源类型命名的目录称作资源目录。资源目录 不允许(MUST NOT) 直接置于\$\{root\}下。


\begin{compactitem}
\item js目录可用于存放js资源文件（包含可编译成js的coffeescript等语言）。js文件后缀名 必须(MUST) 为.js，coffeescript文件后缀名 必须(MUST) 为.coffee。

js目录内 必须(MUST) 存放js资源文件，但js资源文件不一定（MAY NOT）存放于js目录下：

\begin{compactenum}
\item 对于src目录，js资源文件 不允许(MUST NOT) 存放于js目录下。
\item 对于asset目录，js资源文件 可以(SHOULD) 存放于js目录下，视构建行为决定。
\item 对于其他一级目录内，js资源文件 可以(SHOULD) 不存放于js目录下。
\end{compactenum}

\item css目录可用于存放css资源文件（包含less，sass等动态样式表语言）。css文件后缀名 必须(MUST) 为.css，less文件后缀名 必须(MUST) 为.less。

css目录内 必须(MUST) 存放css资源文件，但css资源文件不一定（MAY NOT）存放于css目录下：

\begin{compactenum}
\item 对于src目录，css资源文件 可以(SHOULD) 存放于业务目录下，也 可以(SHOULD) 存放于css目录下。
\item 对于asset目录，css资源文件 可以(SHOULD) 存放于css目录下，视构建行为决定。
\item 对于其他一级目录内，css资源文件 可以(SHOULD) 不存放于css目录下。
\end{compactenum}

\item img目录可用于存放图片资源文件。包括页面直接引用的图片与css引用图片。常见的图片资源有gif/jpg/png/svg/bmp等。

对于css引用的图片， 必须(MUST) 放在./img目录下，.代表当前css资源所在的目录。

对于页面直接引用的图片：



\begin{compactenum}
\item 被多页面引用的图片 应该(SHOULD) 放在\$\{root\}/src/common/img目录下。
\item 单一页面引用的图片 应该(SHOULD) 放在./img目录下，.代表当前页面所在的目录。
\end{compactenum}

\item tpl目录可用于存放template资源文件。template资源文件后缀名 可以(SHOULD) 为.html或.tpl。

通常，对于RIA系统，template资源文件采用.html后缀使其能够被xhr加载。

\item font目录可用于存放字体资源文件。常见的字体资源有tff/woff/svg等。


\item swf目录可用于存放flash资源文件。flash资源文件 不允许(MUST NOT) 置于img目录中。

\end{compactitem}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}



\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}




\begin{lstlisting}[language=bash]

\end{lstlisting}